[2008-05-08] 立會否決一地兩檢動議

[2008-05-08] 立會否決一地兩檢動議

立法會昨天否決在廣深港高速鐵路香港段以及香港國際機場實施一地兩檢。房屋及運輸局局長鄭汝樺表示，若實施一地兩檢，必須確保沒有牴觸《基本法》有關規定，不會因為方便快捷而對一國兩制有任何妥協。她又指出，在廣深港鐵路香港段總站進行一地兩檢，是長遠目標，將仔細研究。

公民黨吳靄儀及民主黨涂謹申擔心，若容許內地執法人員在香港境內的口岸執行內地法律，會令國際以為一國兩制空間收窄。

不過，民建聯黃定光表示，一地兩檢有助提高客貨運效率，不應因為《基本法》，阻隔兩地同胞融合。

(信報財經新聞, 2008-05-08)

鄭汝樺表示，政府會在廣深港高速鐵路總站的設計上，為「兩地分檢」及「一地兩檢」預留彈性，而廣深港高速鐵路內地段的車站包括福田、龍華、虎門及石壁都會預留足夠地方作分檢安排。

(大公報,2008-05-08)

2008, 民主黨涂謹申擔心，若容許內地執法人員在香港境內的口岸執行內地法律，會令國際以為一國兩制空間收窄。

2017, 涂謹申實施一地兩檢不違基本法。港可撥西九站部份土地予內地

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

所以咪要dq議員囉
唔係點過到

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

其實一句到尾，唔洗講班獻世賣港狗，淨係扮民自己都鬼多過人！！

依家鳩鐵一地兩檢實質一味老點，班高薪戲子偽君子一齊扮如夢初醒，上任渾房張炳良係支那民主黨開黨黨員，做足幾代既丘誠武根本乜撚都唔識記者仔出身，大把所謂良心老記如吳志森之流係佢老死都從未認真屌過鳩鐵，齊齊厄飯食！！

[url][時事台狂賀]三色貓46644被bam

LIHKG @ Android[/url]